林鄭反插美國：有權拒交逃犯 但非轉交內地「僅按法律辦理出入境」

美國國務院向國會提交報告，透露去年特首林鄭月娥因受中央政府吩咐，拒絕美國要求，沒有移交逃犯，更釋放對方，交由中央監管。特首辦晚上再發聲明，重申港美兩地政府早前的協定，「清楚訂明（港府）可拒絕移交要求」，批評美方表述不確，表示深切遺憾，又謂現時與內地沒有移交逃犯安排，僅依照香港法律，「處理任何個人的出入境事宜」，從來沒有向內地移交逃犯。

特首辦聲明全文
就近日傳媒報道有關美國政府提出的移交逃犯要求，行政長官辦公室今日（五月三十一日）發表以下聲明：
移交逃犯的個別個案不宜公開討論。所有移交逃犯要求均嚴格按照《逃犯條例》（香港法例第503章）以及與相關司法管轄區簽署的移交逃犯協定處理。《香港政府和美利堅合眾國政府關於移交逃犯的協定》（《協定》）適用於由美國政府提出的移交逃犯要求。
香港特別行政區政府（特區政府）在收到每一個由其他司法管轄區提出的移交逃犯要求後，行政長官必須先發出授權進行書，以使該要求獲進一步處理。根據《逃犯條例》（香港法例第503章）第6（2）條，是否發出授權進行書完全由行政長官決定，而行政長官作出決定時會徵詢律政司的意見。為符合《逃犯條例》（香港法例第503章）的規定和履行適用的雙邊協定，行政長官只會在全面考慮每個個案的相關事實和情況後方會作出決定。上述《協定》清楚訂明可拒絕移交要求的情況，相關條文載於附件。
美國國務院近日向美國國會提交的《香港政策法報告》提及，行政長官「按照中央政府的指令」（"at the behest of the Central Government"）在二○一七年十月拒絕一個由美國政府提出的移交逃犯要求。該表述意指行政長官在該個案的決定並非按照符合《逃犯條例》（香港法例第503章）及《協定》的方式作出。特區政府對上述向美國國會提交的報告載有該不確的表述表示深切遺憾。
香港特別行政區與內地現時沒有移交逃犯安排，因此從沒有向內地移交逃犯。特區政府依照香港法律處理任何個人的出入境事宜。

咁串
真係迫人搞香港關係法

岩喇 取消香港關係法

風頭火勢老虔婆林妓月娥重咁撚寸

制裁林鄭

同阿波叔用老婆既親戚形容自己仔女有乜分別？

食屎啦八婆 又要做雞又要攞貞節牌坊

小小狗官咁撚串嘴

人地侵爺連老習都唔放在眼裏，你條7婆 ...做特醜做傻左。

屌那星 仲咁串咀 往後香港仆硬街... 生意，入境，移民，查你走私漏稅 樣樣齊

凍結條八婆海外資產

唔明佢講咩，既然香港同中國無移交安排咁當時人係自願返回內地？咁做咩唔返返澳門？

At the behest of the Central Government

人地咁寫得實有佢原因啦

好打得以為自己好打得下化

人地國會文件黎架
分分鐘係由情報部門確實左先咁寫

林鄭你個仆街，你要做中共隻狗都唔好拖香港人落水

好大口氣哦

等睇美帝幾時做野

林鄭不代表我

我明上帝既意思啦

上帝話係留左地獄個位俾呢條八婆

原來係洗頭艇

「無受中央指示」
「但放走佢」
「咁啱俾中央捉走左」

報告披露，美國曾經向香港政府申請移交一名逃犯，但特首林鄭月娥去年十月在中央政府的指示下拒絕，並以該名疑犯涉及內地另一宗刑事案件為由，將他交予中央政府看管。中央政府並未提供該刑事案任何資料，據了解這人是一名叫Iat Hong 的澳門疑犯。

林鄭被指曾拒絕美國引渡逃犯要求

我今次信冇洗頭艇同冇簽名文件移交；帶到個犯去邊境，一腳踢鳩佢個對面街；個面有人接住咪得；

痴左線，咁樣挑美國機

你又唔交個犯出黎，但又捉人，個犯犯左美國法，係香港適唔適用？
唔適用既話，香港又無權拉人.....

上面有冇order先
你條死老鉗婆咁撚串 你老頂如果冇order你自把自為既 都幾撚大鑊

關係法係時候檢討